\section{Définir un seuil de décision}\label{sec:definir_un_seuil_de_decision}
Définir un seuil de décision c’est trouver la valeur pour le score au-delà de laquelle nous allons considérer un enregistrement comme anormal.
Nous avons pour cela utilisé la métrique F1-Score, le but étant de maximiser cette métrique.
Après avoir chargé le jeu d'évaluation \textit{evaluate.csv}, nous avons fait des prédictions sur ces données avec notre modèle.
Ensuite, nous avons fait varier la variable threshold entre la valeur minimale et maximale du score, avec un pas de 0.1.
Dans cette boucle, nous traduisons la colonne des score en 0 pour normal si la valeur de score est inférieure au threshold, et en 1 sinon.
Nous calculons ensuite la valeur du F1-score pour cette valeur de threshold, et nous la stockons pour plus tard.
Nous stockons également la valeur du seuil courante.
Après avoir terminé la boucle, nous avons à trouver l'index de la valeur de F1-score la plus haute, chercher à cet index dans le tableau des valeurs de threshold, et nous obtenons ainsi le threshold optimal.
Nous avons ensuite affiché la courbe du F1-score en fonction du threshold en figure~\ref{fig:f1_score} avec la librairie matplotlib.
La première valeur du tuple indique la valeur maximale du threshold, et la deuxième indique la valeur du F1-score correspondante.
\begin{lstlisting}[label={lst:find_threshold},language=Python,caption={Boucle permettant de trouver la valeur optimale du threshold}]
import numpy
import json
import torch
import pandas
import libTP
from sklearn import metrics

with open('conf/config.json', 'r') as file:
    conf = json.load(file)

with open('conf/model/saved_model.tr', 'rb') as file:
    model = torch.load(file)

transforms = libTP.feature_engineering.helpers.load_transforms(conf)
data = pandas.read_csv('dataset/evaluate.csv')
transformed_data = libTP.feature_engineering.helpers.transform_df(data, transforms)
transformed_data = libTP.misc.PandasDataset(transformed_data)
model.load_scorer("conf/model/")
data["score"] = model(transformed_data[:]).detach().numpy()
max_value = float(numpy.max(data["score"]).round())
min_value = float(numpy.min(data["score"]).round())
threshold_calc = []
f1_calc = []
data["attack_cat"] = data["attack_cat"].map(lambda x: 0 if x == "Normal" else 1)

for threshold in numpy.arange(min_value, max_value, 0.1):
    data["prediction"] = data["score"].copy()
    data["prediction"] = data["prediction"].map(lambda x: 0 if x < threshold else 1)
    f1 = metrics.f1_score(data["attack_cat"], data["prediction"])
    threshold_calc.append(threshold)
    f1_calc.append(f1)

ymax = max(f1_calc)
xmax = threshold_calc[f1_calc.index(ymax)]

\end{lstlisting}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics{img/f1_score}\caption{F1-score en fonction du threshold}
    \label{fig:f1_score}
\end{figure}

En plus de cela, nous avons déterminé le nombre de \textit{True positives, False positives, True negatives, False negatives} et nous obtenons les résultats en table~\ref{tab:tp_fp_tn_fn}.
\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{llll}
        & & \multicolumn{2}{c}{Prédictions} \\
        &         & Normal & Anormal \\
        \multicolumn{1}{c}{\multirow{2}{*}{Vraies valeurs}} & Normal  & 17218  & 1232    \\
        \multicolumn{1}{c}{}                                & Anormal & 94     & 93
    \end{tabular}\caption{Matrice de confusion des valeurs obtenues sur l'évaluation de notre modèle}
    \label{tab:tp_fp_tn_fn}
\end{table}